%@Titre: Clermont -- 1998
On considère l'expression $D=(2x+3)^2-(x-4)^2$.
\begin{myenumerate}
\item Développer et réduire $D$.
\item \'Ecrire $D$ sous la forme d'un produit de deux facteurs.
\item Calculer $D$ pour $x=\sqrt3$. (On donnera la valeur exacte du
résultat sous la forme $a+b\sqrt3$, avec $a$ et $b$ entiers.)
\end{myenumerate}